【打工皇帝】霍建寧日薪57萬等於打工仔逾3年人工

長和(001)最新年報顯示，素有「打工皇帝」之稱的長和聯席董事總經理霍建寧，去年總酬金達2.1億，其中酌情花紅達1.97億，以全年365日計，日薪達57.6萬，據政府2016年本港工作人口（不包括外籍家庭傭工）的月入中位數1.55萬元水平，即要港人工作超過3年，才能追得上打工皇帝的日薪。

2016年多隻藍籌股盈利表現，雖有受到經濟放緩所拖累，多位高層紛紛需要減人工，霍建寧全年總薪酬亦按年減少4.6%，至去年經濟復蘇，霍建寧的人工並亦由2億升至2.1億，升幅達4.8%，多逾1千萬人工，但仍未追及2015年的2.15億。

每返2日就俾到首期，返20日就買到一個單位。

計埋放假排第一都要差唔多成個月先買到樓

留明睇連登仔話生不逢時

咁你呢？

我想講緊香港樓價貴到唔合理，你諗左去邊？覺得我笑緊佢？

日薪=連燈仔月薪x20倍

係啦
叻啦🤷🏻‍♂️

吓 啱啱隔籬個post話輕鬆賺22億

霍建華都得
力架普巴都得
我唔得

佢唔止一年係做打工皇帝
之前報紙都講過佢有一年既年薪交税排第一

有得做誠哥隻狗 我都想做

姐係話你地班撚樣既時間唔撚值錢囉

呢個年代，做地產真係最易賺呢啲陰質錢

你搵既錢一定係最高尚

年年薪俸稅佢都係第一。